有無人試過出國有外國人同你講廣東話？

自己本身做服務業，知道對方講咩話自己會同佢講返佢嘅語言，例如日本人我會試下同佢用有限日文溝通

但出國真係未聽過有人會同返香港人講廣東話，唔知有冇人試過？

除咗本身係廣東藉/香港移民過去，或者新加坡華僑，果啲本身識就唔奇啦

去台灣算唔算出國

高山有檔賣花生糖嘅阿叔識講基本廣東話，佢真係日本人黎
嗰次去到佢同我講“ネイホー(你好)”嚇我一嚇
之後指住啲糖話“手造，好食” “依個芝麻, 白芝麻，同花生”
(想像下任賢齊講廣東話)
後來我用日文問佢係咪識廣東話，佢話淨係學左 手造同好食點講
芝麻同花生係聽啲客講 然後學番黎

而佢啲野都真係唔差，仲幾好傾

算呀 有台灣人會同你講廣東話？

上次去遊客區 有間鋪頭嘅呀姨同我講廣東話 佢話係啲遊客教佢

我發現日本人崇港果啲都幾勁
我有個朋友試過係茶餐廳食飯遇過個日本人
雖然都係你個阿叔咁唔鹹唔淡咁講
但基本廣東話佢都識
佢話佢黎過香港廿幾次去學返黎

都好勁，個客教幾句都記得住

唔知有冇外國人崇港，睇成龍周星馳學廣東話呢
真心聽過唔少呢啲case

上次去希臘買手袋
條友問我邊度人 我話hong kong
佢指住個袋:nei goh jui 豪
我:
佢: You don't speak cantonese?

原來佢話呢個最好
好感動第一次有外國人from hong kong 會係講廣東話唔係講ni hao

有冇問佢係點解識
居然識呢句

十份有檔買花生糖識啲廣東話

幾句賣野果種定直頭溝通到？

九份

我都有見過呢個阿叔!
佢用廣東話sell我地 最後幫襯咗
佢啲野都幾好食

賣野啦，但好都識聽。

喺台灣一間出名多香港人嘅大學讀緊書
有啲店家聽到你講廣東話會同你講廣東話
但通常都係 你好 好犀利 呢啲
台灣同學就鐘意講 屌你 屌你老母
粗口真係最容易學一個地方嘅語言

so you didn't 屌閪今晚

係瑞典join walking tour
個導遊識講你好同多謝
其實已經好開心

五年前蒙古國邊境

本來個蒙古呀叔排我前一面，見我攞住本火車頭，就已經好閪面，以為係支那護照。後尾佢一嘢攞過嚟望，原來係香港護照，登時變返好慈祥嘅樣，然後用粵語同我講咗句「你好」

睇背遊摩洛哥有個賣海產既當地人識講廣東話 海膽 鮑魚

佢仲有張紙叫人Subscribe佢youtube夾Band channel
我又咁啱同佢一樣彈Bass 之後吹左好耐水

居然

吹水用日文？

但同時間主持人去到唔少城市介紹自己係Hong Kong既時候
對方都會答返OK OK China
外國真係好多地方真係唔會識分香港同中國,sad but true

yes 因為我日文唔太好，有時諗唔到句野點講就加啲英文，佢都明

咁都算叻了
之前去原宿，啲香港人講英文
個sales完全

講真話嘅衰野

試過
去到德國試過去類似7-11嘅地方買嘢
個收銀妹問我係咪香港人
然後同我講廣東話
原來佢有喺香港讀過書

有

識講你好

講得好流利定點？

多數都係你好
但事實香港冇人會咁講

有次去日本買完野
個店員用廣東話叫我係張單到簽名
雖然佢係日本人 同我對答完全無問題 發音仲好標準
之後問翻佢話之前學過 仲會教啲同事講幾句常用既廣東話

多數都係日本人學
關唔關八九十年代佢地有批人崇港事呢

泰國人有

可能都有機會 睇佢個樣似4/50歲咁
果時一個人去左差唔多一星期
剩係講英文同小小日文
買完野突然有人同我講廣東話
我都以為自己聽錯 果時真係好感動

柏林試過有鬼妹同我講歡迎

你好 歡迎 多數呢兩句

認真 廣東話咁難學都會啲，真心唔簡單

去過台灣d人好鍾意學講廣東話 其中講得最叻嘅係旅遊業 俾到親切感

Btw hi樓主

Why hi me
聽日去台灣驗證下先

認得你咋嘛

喺酒店睇電視都周不時聽到佢地講兩句 就好似香港人有時會講下oh shit 咁

之前搭飛機返hk同隔離日本人吹水
講講吓佢睇著本旅遊書講咗句嘢 我完全聽唔明
原來係講 唔該借借 我想去廁所

做服務業好忌用日語同日本人溝通
人地日語好多規則，敬語同埋所有句子都會用完整句子答，一不容易比人投訴就仆街

你話你唔係返緊工同日本人講日文就無問題

超流利

歌舞妓町d馬夫都會識幾句廣東話
係咁屌你個西
屌佢個西
笑撚到我

有次同個鬼佬傾計
佢問我邊度嚟
我：
鬼佬：
我：Hong Kong
鬼佬：知唔知邊度德福
我：
原來佢以前去過香港傳教

咁我唔係完整句子，只係當英文佢地唔明時先會用日文同佢地講
因為好多日本人根本英文好差
同埋其實好多日本人知道你識日文反而佢地好有趣好開心囉

摩門

日本下關魚市場
有個老細用廣東話同我講你好
咁就放低咗1000yen同佢買野

麼門？

係巴基斯坦啲啊差同我講你好靚仔

香港人嘅錢係咪同女人啲錢一樣咁易賺？

點解可以識呢句

應該唔係 摩門佬唔係應該住教堂咩
利申 冇返教會

荷蘭出境用特衰特登同我講 nei ho

唔關事既

去澳洲入境個時CHECK PASSPORT個呀SIR同我講你好
CHECK完問完同我講唔該

係美國餐廳有客人問我係咪Chinese
我即刻答佢我係HongKonger
之後佢用廣東話同我greeting 同落單
個下我係:
佢話佢好中意香港文化同廣東話
之後同佢吹左半個鐘水

但好似得摩門會出國傳教

摩門佬廣東話真係好撚勁

喺英國過關 要除皮帶之後同個friend講就甩褲 點知個印度人海關同我講甩咪休住佢囉 當堂啞咗

一見到個post就諗起佢
成個朝市得佢識講幾句廣東話，仲真係可以簡單溝通到，真係好勁，果陣佢用佢d任賢齊式廣東話介紹，我用我d水皮日文答返佢，諗返都好笑
Btw，佢間野d芝麻糖好好食

咁又唔係嘅
不過會精通對方語言嘅就得摩門
咁摩門傳教時先會住教會（定好似有宿舍比佢地）
大咗返去咪住屋企

有次係美國call uber
同佢講我地香港黎
鬼佬：恭喜發財 屌你老母
原來黎過香港傳教

分分鐘係靠印度裔靠香港拎BC移民英國
係挪威撞過檔賣魚佬咩亞洲語言都識一兩句
見架仔團講日文，見香港人講廣東話好食，見大媽團講支語

摩門啲人有宿舍 個教仲會供埋啲傳教嘅讀大學

可能Macedonia旅遊業冇咁蓬勃
當地人見到華人會好興奮
會係咁同你講普通話嘅你好
跟住有次同咗個人介紹我地係香港人
佢即刻講返廣東話嘅你好
聽到個下覺得好感動
估唔到去到咁遠都有人識廣東話

前句岩
後句錯
利申 有諗識佢地

係日本個壽司師傅用廣東話介紹佢整左咩壽司
係俄羅斯有店員用廣東話叫我地埋黎睇埋黎揀

日本，去左名古屋商店街，
有檔燒雞翼個老闆係日本人，
但係識香港話，嚇死我

我識個friend佢係供佢去Hawaii讀大學 讀完出去傳教

嗰次喺三藩市睇《十年》，見到呢個外國人著住件「我愛香港」嘅衫嚟睇……

張相係睇之前影嘅，唔知佢睇完之後仲笑唔笑得出呢？我睇完笑唔出...

應該係拎資助姐 同傳教冇關係

呢啲真係好睇人
我有朋友係孟加拉同哈薩克斯坦人
佢哋都知道 hk is not China

諗返起英國高中嗰時
我去第二間high school 參加比賽
住學生宿舍瞓三日兩夜
有班鬼仔知我哋有三個係香港人之後
第一句廣東話就係:屌你老母
之後開始rap:
屌你老母 屌你老母 屌埋你個仆街冚家剷

有
有次陪條女去東京嘅執事cafe
個執事知道我地係香港人之後就講咗兩句
都係你好、唔該果啲基本句子

British Hong Kong

hong kong chi na

好大分別
香港人邊有資格做中国人

捷克ck小鎮有間河邊嘅素食餐廳
個老闆會講「你好」同「多謝」
仲好關心香港政治，知道傘後香港人好迷惘

去中國，試過在廣州有人同我講廣東話

佢講完會唔會俾人拉

大部份外國人 都會將 台灣中國香港炒埋一碟

歌舞技叮聽過: 洗唔洗介紹妹妹

應該就死

我地都會將成個歐洲國家炒埋一碟

自我介紹既時侯講多少少
起碼令人地唔好認為我哋係支那人 改變小部分人諗法都好

試過喺城崎溫泉，夜晚出溫泉街散步俾個日本哥哥仔叫幫佢揸機影相
影完佢同我講唔該
第一次見到同我講廣東話既日本人，竟然係喺得小貓兩三隻既地方既路人

試過有次同女友去東京旅行
最多都係有人同你講英文/蝗語
有日行行下唔知方向
突然有個女人走過黎 一開口就講廣東話
係好明顯日文口音嘅廣東話

係鹿特丹炒飯店試過
重要黑人哥哥黎
聽到同我同家人討論食咩
主動用廣東話問我地

鬼佬同我普通話就有

去馬來西亞交流先知佢地識

試過去日本旅行
係酒店check in個時個日本櫃枱女仔全程同我講廣東話
即刻對間酒店印象好好

有次喺英國搭Uber,同司機傾咗兩句 都係問邊度黎啊嗰啲。我答佢香港，之後佢就話比個驚喜我 然後開始用廣東話講野 成程車就不停咁傾香港啲野，原來佢本身喺香港住咗十幾年，近兩年先返英國。廣東話係佢母語

只限40 歲以上

去西藏有個西藏人好鐘意睇古惑仔
佢用好純正既廣東話唱左首友情歲月

去尼泊爾有個大陸妹知我係香港人
佢用廣東話同我傾計
佢話好鐘意睇香港既電視劇

去越南 酒店個counter 職員問我地邊度嚟
我地答香港 佢話會睇香港漫畫
我問佢睇邊啲 佢用答 gu wat jai
仲識講陳浩南 即刻笑咗出嚟

應該會打冷震

咁多日本人識講廣東話
我都試過食野，原本個侍應講日文
知我香港黎，用廣東話同我講玩得開心d

睇黎香港話國際通行最後時代係80 90 年代

軟實力比黃百鳴同合拍垃圾果班垃圾敗晒
果陣拍到屎出黎都可以全亞州大賣
而家有實力少少電影都冇人識 ... 唉

最後一次聽亞洲有人講香港係韓國人中意睇寒戰I, 9gag間中會講下周星星功夫

冇人中意呢個文化就唔會有人學呢種語言

喺南韓 啲真。泡妹同我講普通話
唔係蝗扮泡妹

越南試過

最有趣嗰次喺烏魯木齊，有個維吾爾伯伯用極流利既廣東話同我地傾計，佢話佢啊媽係廣州人

又ff 鬼佬撚識分你中國同香港咩
講普通話就試過好幾次
但都係鬼式口音你好 謝謝呢兩句多

有一次係LA Universal Studio排隊同卡通人物影相, 然後工作人員問我邊到嚟, 我話香港之後佢用廣東話同我講你好

係外國讀書嗰陣, 有d鬼仔一知道我識講廣東話, 就同我講屌你老母

新加坡
同父母去食野佢地用啲錯晒嘅英文同普通話叫
後尾個侍應用廣東話叫返我地用廣東話

好尷尬

年頭去葡萄牙時問路有位葡藉伯伯用廣東話教我行
仲講下以前點點點, 呢家退休點解唔係澳門住而要番黎

因為我教佢地

英國大學first yr rm mate
鬼仔

同佢用英文打完招呼話係香港黎佢即刻同我講廣東話
原來細個係香港住過

旅行時識過個英國人
知我香港人同我講廣東話
唔只係「你好」嗰啲
真係傾到偈
分分鐘好過河國榮
仲識寫正體字
原來喺香港住過幾年
其他語言都識
應該係語言天份好強

有次喺英國Healthrow 搞退稅
有個包頭印度工作人員用英文問我哋係咩人
我地答香港 之後佢全程用中文幫我哋搞退稅
之後傾落話以前住我屋企上面

你都on撚鳩
你未試過唔代表全部人都未試過
我喺加拿大識親嘅外國朋友都知道我地嘅分別

有哦 越南人 走黎話佢祖先係廣東移民過去 佢識少少

試過係香港有外國人同我講廣東話
係廣東話
但你無預佢講廣東話個時，會唔係好明佢講咩
加上有d詞會調轉
或者係次序錯
例如請問係邊到天星小輪

識個紐西蘭既細個讀書連97回歸都有讀
不過佢40歲了

英國
去曼聯間offical shop到買野 個店員冇啦啦問我邊到黎 我答香港 佢話佢識一句叫我聽吓估唔估到佢講乜 佢話 %#%@你中幾呀
仲要講咗幾時我先聽到 乜乜乜你中幾呀我 心諗你個friend教埋啲咁奇怪嘅對話嘅 然後佢又見我唔係好get就收收地皮 然後我再load一load 屌！佢係講 希望你鐘意啦 我仆你個街我自己成個傻仔咁自high 其他客心諗做乜鳩
但佢話佢識講一句廣東話個時係興奮咗一吓

去柬埔寨旅行時，識左個日本妹
佢一知我係香港人，就講早晨，唔該，雲吞麵

南韓試衫有個啊姨問邊到黎
我管Hong Kong
即刻講 好靚 你著得好靚 買啦
雖然係sell我 但起碼佢係用廣東話唔係普通話

係英國搭uber
司機落車前同我用廣東話傾計
佢話佢自己係重慶（大廈）大
其實世界真係好細

係日本一間飲茶既侍應同我講廣東話，一開頭聽以為佢係大陸人 之後佢講多幾句就開始有日本人講廣東話既口音。但佢啲廣東話係好好，仲會同香港人一樣夾住啲英文單字 佢話佢係香港做咗十幾年野。佢老公都係香港人

試過係美國啲中餐廳打工，有個鬼佬話我講英文同其他大陸同事唔同，問我邊度人，跟住我話香港，佢就同我講廣東話 佢話自己係香港住咗幾年，宜家返咗美國

去首爾試過係護膚品店同麵包店都有職員講廣東話

食食下日本野坐隔離鬼佬問 好唔好食?

喺巴塞
入去賣巴塞球隊紀念品間野 (聖家堂隔離)
門口條女問where are you from
我地答 Hong Kong
佢: nei ho

唯一一次喺歐洲講廣東話
其餘其實講蝗語同日文

之前去都柏林大學遊覽，同兩個朋友行得咁上下搵個地方坐低吹下水，傾傾下後面有把男人聲問”咦你地香港黎架？”，一拎轉面係一個鬼佬伯伯，我地驚訝左，佢仲要話”咩呀，鬼佬唔講得廣東話？”，同佢傾左陣計然後臨走前同我地講”廣東話係最好架！”，即刻心情勁靚😎

我都試過

去台灣有個的士佬同我講廣東話 全程可以順暢溝通

有 有次係liverpool幫個鬼婆手開門 跟住佢同我講唔該 嗰下完全反應唔到 仲以為自己英文差 同佢講句pardon 個鬼婆又講多次我先get到佢講廣東話 嗰下好開心有外國人竟然識廣東話

之前係大阪outlet到買鞋 試鞋個時佢問我邊到嚟 我答完hong kong之後佢就同我講：你好/啱啱好個d 搞到我即刻買咗對鞋

有聲
碌柒訓教

試過去台灣九份,有個老闆娘叫埋黎睇埋黎揀
我當時仲以為邊個遊客痴左線係到鳩叫

後尾問個老闆娘，佢話佢有啲香港客keep住同佢聯絡成十年，當中慢慢學返黎

去德國慕尼黑一個博物館，個保安一開始同我地講普通話早安再吹左陣水

當佢知道我地係香港人之後，佢又突然講句早晨，嗰陣真係嚇左一跳

睇完呢個po真係出去唔好亂講嘢
原來咁多外國人學緊廣東話

有兩次 都係喺英國
有次問路 咁啱問著個香港人 佢用廣東話教我行

又有次買梗嘢 隻手拎唔實太多嘢 個銀包跌咗去前面個人隻腳 但係我下意識講咗「唔好意思」 個人竟然答我「唔梗要」

肯定魔門
俾佢地sell過

同班班朋友去佛羅倫斯旅行 咁係一間雪糕shop到等買雪糕啦 我地吹著下水果陣前面班外國人樣auntie
無啦啦用廣東話問我地係咪香港人
我地個樣係 跟住同佢地傾計先知 原來佢地成班都係香港某啲大學嘅professor or lecturer 係香港生活左十幾年 同我地一樣係黎旅行
本來成件事係好正常 但係因為之前我個朋友用廣東話話佢地有個auntie好樣衰 所以我地同佢地對話期間係咁笑

走曼谷美功鐵路市場 有檔賣果汁識講好甜 椰青芒果汁etc既野

京都豬一？？

係外國無啦啦有人同你講廣東話會覺得好親切同條友好似識左一排咁

見過墨西哥佬同人講廣東話，

去清邁揼骨，有個uncle用廣東話介紹邊間海南雞好食
我都分唔清佢究竟係香港人定泰國華僑

上次去泰國玩水上活動 之後租用具個叔叔係講廣東話

係日本撞到人
我：唔好意思（衝口而出）
被撞人: 唔緊要
我

咁多鬼佬識廣東話 以為喺外國都係番屋企先屌人

賣嘢個班人學語言學得好快 會學你講嘢

上次去Santorini睇手信
條友: Li Hau
我無理佢
佢我邊度人: China? Japan?
我:Hong Kong
佢:Nei Ho
我:

跟住開開心心就買左支酒版

邊頭邊間

之前喺法國讀書嗰陣, 有三個阿叔識講少少廣東話, 佢話佢哋係之前喺香港有份起啟德機場, 所以學咗少少廣東話

試過返祖國係希斯路機場過海關果陣個海關同我講廣東話

出國未試過,不過以前係香港返工有日本人同我講廣東話,仲要幾標準

之前去台中
搭過兩次的士
兩次個司機都識講廣東話 仲要唔同人
仲要知道香港啲地方 嚇親我

上兩個月都係去希臘雅典 入左間餐廳街邊啲食野
食完埋單 個待應問我地邊到黎
同佢講香港
佢同我地講 多謝

有似去Lisbon 有個葡妹行過黎問：係咪香港人？
傾左幾句 話佢都係香港澳門住過 識分

日本好多
由其係退稅counter

試過係蘇格蘭
有個鬼佬見我係香港人
講左句“你好”
又同我講佢兩老以前住粉嶺

係伊朗試過 同個係清華讀過書既生意佬

西英法中日韓廣 再加本地波斯語 識八種

奈良遊客資訊中心嘅義工老伯

試過係東京買野，比相佢睇，佢話無呀無呀，然後埋單時話多謝多謝

咁癲

伊朗佬黎 仲吹水請飲茶話好少見香港人黎

日本成田機場有個阿姐識廣東話，有次去佢全程講廣東話
仲有次去新加坡食野個老闆問我邊到黎，我答完佢即刻用廣東話同我講野
身處外地聽到人地講自己嘅語言你先感受到乜野叫歸屬感

係日本食拉麵個店員識講你好多謝

係歐洲 hostel 有鬼妹同我講恭喜發財

不過佢其實都係香港住

去澳洲食一間馬拉野
埋單個收銀對住我講多謝
傾傾下大家去左賭場玩返兩手

有 試過係北京
有個鬼妹係隔離
我同身邊個fd講
我隔離個鬼妹幾正
個鬼妹同我講「多謝」
有撚病
佢話佢係馬拉果頭住 白人鬼妹樣

日韓台為咗生意去學廣東話都冇乜特別啫
真係會shock係喺歐美聽到

上野街邊鋪有個阿叔賣手信識廣東話，仲要係自學

去悉尼出trip, 去food court 買飯，個賣飯阿姐原來係香港人，即刻吹左幾句

冇遇過講廣東話 但遇過有個英國叔叔問我地係咪香港人 佢話之前係香港當兵 佢勁撚熟香港 仲熟過我

好多鬼識講你好

東京藏前站過橋嗰邊有間7仔，夜班有個肥大叔，啲普通話講得好過我，但係佢話自己係土生土長日本人

在清邁行街市買豬肉乾遇過
店主係泰國男人, 開頭都係簡單英文問How much
之後我&朋友討論下買幾多包
店主就同我地講正音廣東話 佢話係睇電視學返黎

去馬爾代夫果陣resort 有個香港人係果度做，同我講歡迎

係澳洲既超市打工，見到一個澳洲人黎買野，
一開始佢同我講普通話，後尾知道我係香港人就講廣東話，仲要聽得明兼幾標準

佢話佢淨係學左一年，而家仲繼續學緊

試過出國有中國人同我講英文

好事黎

有無試過去飛田新地比完錢完事果陣個 "日本妹" 同你講 xie xie

去韓國旅行
炸雞鋪個侍應呀叔知我係香港人
拎咗個電話出黎播李克勤首紅日
之後同佢一齊唱晒成首歌

新宿歌舞妓町有人問屌唔屌閪

有
上次去中國，有中國人同我講廣東話

之前去由布院買POSTCARD 個老闆娘識小小廣東話
用我有限日文同佢有限英文傾完發現原來佢新抱係香港人
仲係咁介紹我景點同埋野食

日本人會想學廣東話係真 佢哋依然睇重香港 但鬼佬新一代辣撚殺學哂普通話

有次同朋友去英國
見到個鬼佬推住架勁樣衰嘅bb車
（顏色/設計都幾浮誇下）
跟住我同frd講
嘩果條友做乜9買架咁7嘅車番黎
轉頭個鬼佬同我地用中文打招呼
仲話以前自己住過香港十年所以中文好流利

係英國等緊巴士 有個好老既鬼佬走過黎開始同我講野
講講下轉左用廣東話 佢過當兵守過香港 好鐘意香港

上次去坡仔旅行
去到熟食中心
其中一檔個阿叔：想食咩呀？

想去 好無食
估唔到咁遠外國人都識講

築地有個壽司師博識講 佢會問你where are you from? 你答佢Hong Kong 佢會廣東話介紹D刺身
油甘魚 超好食 勁好味

試過半夜入family farm
果時同個fd互屌緊，跟住個店員突然用廣東話屌我老母
原來佢想R水吹
最咪同佢傾左半粒鐘先走

布里斯本食越南野
啲朋友話想拎啲醬汁但睇唔到喺邊
之後有個似越南人既人話，喺嗰邊呀！
之後聽到佢同廚房傾計全用廣東話

二姑二姑？

幾年前係美國買野食個時有個黑人無啦啦走過黎聊我講野,
問完我係邊度人之後就開始同我講廣東話
之後原來佢有部GoPro收埋係佢頂帽入面偷拍佢聊人講野, 仲有個youtube channel

發現個黑人原來識好多國語言

馬來西亞唐人街，7仔收銀都係同我講廣東話

有
啱啱6月同朋友去瑞士
喺少女峰搭火車去蘇黎世
個staff check火車pass
(個pass要用護照買 上面有寫passport係香港)
然後佢同我地用廣東話講你好

然後我問佢點解識廣東話
佢話佢去過香港學詠春
好鍾意李小龍 手機入面有功夫apps
成日上youtube睇李小龍

就咁傾咗半個鐘之後佢先繼續做嘢check車飛

前2日坐UBER, 一路都有同司機吹下水咁
落車果下佢問: 你係邊到人, 講咩話?
我話: 香港, 廣東話
佢: 多射

利申: 加洲撚

有次去韓國 我同個朋友揾緊一間鞋舖
但揾左好耐都揾唔到
於是我地去問側邊喺街邊賣小食既兩個女仔
我同朋友又用英文 又用普通話
最後 嗰兩個女仔話
你哋直行轉右就見到啦

台灣搭的士 司機識講廣東話
傾到計嗰隻 識講“痴線“嗰啲
有啲似一般香港人講英文嗰啲程度
要諗同會Er ...Er...Er...
但都好勁

支那未強大之前都應該會有. 而家知你係HK, 一開口一定係 ni巧, 之後我即時黑面.

識分廣東話係絕小數.

日本住 日本做野 飲食業
有個日本女客人 識講廣東話 大概係幼稚園咁既程度
同我傾左幾句 話黎過香港6，7次

有次去高雄一個夜市
見到有檔賣烏魚子，100台幣一盒
老闆知我地香港黎，就講左句字正腔圓的「一舊水」
當我以為佢識廣東話，講多兩句，佢完全無反應
我就知佢應該只係識「一舊水」

係西班牙遇過 餐廳侍應 係香港打過工佢話好鍾意香港之後會再黎 仲話之前住元朗係尖沙咀打工 好撚神奇
一開始佢用英文問我住香港邊度 我心諗住邊度你又識 點知真係識 之後用廣東話講左兩句 佢話識少少

以前去東京廟會，有個賣橙嘅呀叔知道我哋係香港人之後
就指住啲橙講「好味」「好甜」
個吓勁有親切感

巴黎出境個陣個海關同我講恭喜發財

你都試過?

上年係大阪買錶，個sales知我係香港人，即刻搵個識廣東話既同事，雖然係有日文口音，但我聽到佢咬字仲好過我

呢樣真，之前係街撞過幾個後生摩門仔
有個鬼仔學咗一年已經識聽識講，仲幾流利

係咪即係會喺佢channel見到你

有次去日本旅行唔知點行去個景點
之後有個日本大叔行過嚟問我係咪盪失路
教完我點去之後仲話廣東話好難學

試過 係瑞士坐火車 查飛個人同我講廣東話唔該
條友係鬼佬呀伯嚟 當時都驚訝咗一下

試過幾多次
有次就泰國遇到日本人同我講廣東話
佢大學係香港讀廣東話 d 廣東話超流利發音都好正
有次就遇到泰妹 佢話佢之前男朋友係香港人
有次就越南有個待應佢話好鐘意睇tvb 所以識少少 不過胡志明市本身都好多華人講廣東話
有次就馬來西亞酒店reception黑人都識廣東話 仲識用廣東話搞爛gag

係日本奈良試過有個老闆娘識講!

達哥咪有條片個鬼佬指住自己講鬼佬

夜晚行去餐廳食飯，響門口突然有人用廣東話大叫我全名
個心離一離，周圍望下係邊個
原來係朝早local tour個導遊

醒起仲有次柬浦寨有個後生骨妹拉客同我地講 "靚仔過黎呢邊啦"

去蒙古個導遊同我講仆街

試過 係捷克
知我係from Hong Kong 講左句 多謝

一野攞過黎望咁癲 定係我get錯

係日本試過有個日本人同過我講廣東話，咁岩係7仔買野，佢冇啦啦用廣東話問我野...佢話自己係香港打過幾年工....幾搞笑，佢d廣東話仲要幾ok

係倫敦個大英博物館遇到個鬼佬
佢問我邊度黎，答佢香港
之後轉台用廣東話傾計
佢話佢97之前都係住香港

中學時期係英國留學，有個十零歲妹妹識講少少廣東話，鐘意鄭秀文

係美國試過有鬼佬同我用廣東話講雞尾包
傾落先知原來係香港住過
全程對話大部份係用廣東話

伊斯坦堡
俾個當地人先用普通話撩... 跟住佢見我無反應
就用好流利廣東話

有去過荷蘭睇風車都知，果度有條友賣藝係識廣東話 + n咁多種語言

去東京等車去機場
有個係到做既日本叔叔突然同我講廣東話你好
之後講左幾句廣東話
個感覺好開心

去峴港 個海關同我講 你好靚仔

係阿姆斯特丹一間餐廳到個老闆(北非人樣)知我朋友係algerian就講希伯來文,
之後知道我係香港人, 就用廣東話幫我落單
我地都勁驚訝點解佢連廣東話都識
原來咁岩佢自己係algerian, 老婆就係香港人

係比利時布魯塞耳條街上面有d 小路餐廳，會有人企係門口招客，

佢問我邊到黎，我話香港，跟住心入面都預左佢話 China/ ni hao, 咁好合情理地左邊間餐廳就如常咁同我講， 話我係from China la

突然聽到有人講「你好」in廣東話, 咁有我咪好surprised 右邊間餐廳竟然個鬼佬會知啦，佢仲糾正左面餐廳個人同佢講，noooo is different ! I know !
後尾傾番計，佢話因爲有香港人同會講過，所以佢明

你有冇睇過古惑仔？
都可以查下香港黑道以前喺荷蘭有幾多買手（槍、毒品…）

我都有試過

試過啦
好撚正常

之前係丹麥機場買野俾錢，個收銀員係個後生女仔，佢問我地"from hongkong?"，我地話"yes"，佢答"我媽咪係香港人"(音有少少唔準，100%鬼妹樣)
之後傾左陣計，佢話佢唔鐘意依家既香港，越嚟越china

試過喺布吉有個泰國佬用廣東話叫我哋幫襯佢買衫，原來佢曾經喺香港做過點心

去瑞士錶舖，睇睇下有人用廣東話黎介紹

係廣東過去嘅留學生

有次去沖繩，有個counter做緊promo，我同我媽行埋去睇，試咗少少話幾好食，
個呀姨即刻轉channel講廣東話仲要好流利
原來佢喺香港住咗十幾年，最後仲同佢吹咗陣水先買嘢走

德國識咁勁

係英國有個Sainsbury’s收銀姨姨同我講唔該 多謝晒
佢係白人黎 同佢傾多兩句佢話係以前host過既學生學佢

之前係柳川坐船仔個船夫唱張國榮算唔算？

有 有啲同事去過香港會識講少少
同埋教緊女友講廣東話

普通話就有
廣東話9個聲調太難

係泰國坐grab 上車本身係講英文
佢見我地講廣東話就問我地係咪香港人
我話你點知我地係香港人 唔係廣州
佢話我地既廣東話有英文
但我地講左都唔覺
後尾問番佢話佢幫過中國人打工 啲老闆有講普通話同廣東話
所以佢係流利普通話同識少少廣東話
之後就知佢根本唔止識少少 我地講到勁快佢都可以用英文/普通話搭到咀
然後果程車乜野語言都講齊晒

東南亞大把識
仲要分到香港、日本、支那

淨係試過在韓國遇到2條港女用廣東話叫我幫佢地用佢地部機影相，
我影左2張後佢地唔滿意效果，
要求我蹲下幫佢地低炒，影得佢地高D影多幾張，
最後洗人唔洗本「唔該」都冇句，食屎啦

利申: 絲

Same

和歌山 三斷壁 行入去有間士多個日本人識講有限度廣東話
仲要笑笑口咁同你講嘢
真係唔好意思唔幫趁佢

係日本只要有日本人同你講句廣東話而唔係蝗語,都會即刻幫趁

我獨遊個陣都成日會係景點同獨遊鬼佬吹水
好多都對香港認識好深，政治經濟都係
原來好多鬼佬鐘意每年去香港一次，話平野多同埋好多野玩，對鬼佬又nice

我又會散播下香港人好憎大陸佬想獨立既言論

去台北唔記得邊個夜市有檔牛肉粒
個老闆一邊燒牛一邊同我講 ：好撚好食
我

我flatmate係意大利人，我第一次見佢嗰陣同佢講我係香港黎，佢老味閪同我講日文嘅早晨con nei 之哇 我用廣東話屌咗一聲 點知佢即刻話 I know what is 屌, it means fuck. 嗰一秒真係柒到想搵窿捐

係荷蘭Heineken experience，上台沖啤酒，介紹自己黎自香港， 沖完杯啤酒，落左台有個加拿人黎同我吹水

佢一開波就話遇到同鄉
心諗你正宗whitee咁嘅樣邊個同你同鄉
佢跟住話佢係香港大
問我香港經濟點，搵工會唔會好難

去大阪usj玩 買野食個陣個靚仔店員用廣東話問我好唔好食

今年5月頭同屋企人去左轉東京，去左上野個間二木の菓子買零食，俾哂錢攞野準備走，有個店員突然彈左句「要唔要膠袋」，個下當場被佢嚇一嚇。

之前去泰國做野 有個同事識講屌你老母 佢話玩sleeping dog學番黎

之前去荷蘭住過幾個月
基本上由AMS/Groninge到Maastricht/Heerlen都有幾戶前香港黑社會人士落地生根
見到我以為黎尋仇（有啲見我窮撚請我食飯）

係美國同我講普通話

起日本識到個起香港住過幾年既日港日混血兒,見我同朋友講廣東話走黎吹水
可惜無再聯絡,好敬佩佢兩老帶左佢番日本

係澳洲識個黑人廚以前係馬來西亞，香港，新加坡做過廚
識講基本廣東話，福建話

第一次叫我做野叫我靚仔嚇撚到瀨屎
以為撞鬼

Sleeping dog 粗口好笑好正
眼前一黑

係歌舞妓町比人問 靚仔想唔想屌閪

我在星加玻有個印度人的士司機同我講廣東話！當場嚇親！

去築地食壽司大和個陣個師父用廣東話同我地介紹壽司
講左饅魚 玉子 海膽個d
仲係咁講好好味 超好味

去過scotland一個town 的中菜館食飯, 聽到D伙記都係講廣東話, 傾下知係香港人移民過去

喺泰國夜市同班fd買野食吹緊水，隔離個鬼佬無啦啦同我地講（呢個好食、你地係咪hk黎）

傾下先知佢話喺hk住左幾年，識幾句廣東話、又話好鐘意香港、二十四小時都唔怕悶又大把野食

通常多香港人去既地方都會有
但聽到多數唔方好野 當你水魚咁劏/專敏遊客生意

有次去比利時買朱古力
買嘅個auntie同我講 lei Ko Ho sik
去到外國有人同你講廣東話係幾開心

佢重係我哋面前屌鳩支那人大聲冇禮貌，仲問佢哋係咪淨係出國先係咁
又話自己分到香港台灣支那
最後仲送多幾粒朱古力比我哋

試過去新加坡熟食市場買燒味飯食，用普通話喊啦，個老闆聽完用廣東話講，你都係講返廣東話啦，燒味佬冇人唔識廣東話

日本食壽司 知我係香港人 比果時用廣東話講 比佢嚇親

有 坐火車嗰陣 有個鬼伯用廣東話R水吹
原來佢係香港住過十幾年
帶口音 好流利

係
走個陣突然講玩得開心d
我都load左幾秒先知佢講廣東話

普通話

試過係印尼日惹(Jogya)行緊個皇宮，有個印尼嬸嬸走過黎用廣東話問我地係咪香港人，跟住話以前係香港做過女傭

喺加拿大Edmonton West Mall嗰度有間玩具/模型鋪
入面有個鬼佬識講啲廣東話
之前去嗰陣佢見到我有個HongKonger tag
佢就同我講廣東話
係超級唔咸唔淡
但勝在肯講

美國西岸 鋪頭仔only

唔知點解睇呢個post睇到好感動

廣東人做雞是...

廣東話就冇
不過試過係柏林鳩行入左間雪糕鋪
有個台妹問我邊到人
我話香港
佢有少少冷淡咁講左兩句
之後不多左一球比我

我都係load左陣先明
佢仲叫我幫佢地宣傳下

係泰國試過

入一間扒房食野 佢突然問我地想食咩

有睇 好勁

有次去韓國弘大 有個韓國女仔嚟問我路
話我似韓國人 我用韓文同佢傾咗陣
佢就突然講「你好」
之後我發覺有啲唔對路 即刻拉個friend話有嘢做趕住走
我即刻上網search 係街頭騙案

識左個台灣人好鍾意講你條女今晚訓我隔黎呀

馬來西亞人算唔算

剩係試過有個黑人用普通話同我講野，我答佢i dont speak ur language

點解淨係「你好」就聯想到騙案嘅？
求詳細pls

試過去日本食迴轉壽司，師傅喺中間識緊，
我個fd用廣東話同我講個壽司師傅幾正，
點知佢都識廣東話，
仲用廣東話同我地介紹啲壽司

喬寶寶

喺瑞士試過有個摩洛哥人一來就屌我老母
話有個香港朋友教佢

當地仲有間亞洲雜貨舖
個老闆娘都係講廣東話不過唔係香港口音
仲同我講呢邊有好多香港學生幫趁

同問

係外國讀書個老師以前原來喺香港同大陸住咗十幾年

有次上堂有條友講咗句‘屌唔撚識呀’，跟著個老師行埋去問佢邊度唔識 ，平時上堂唔覺意講粗口都會俾佢鬧

後來有次聽聽吓跟甩咗，佢行埋嚟指住我份notes ‘呢度呀’

睇樓上啲post 發覺好多外國人一嚟就屌人老母，係咪好多人特登教班外國人粗口，然係話係打招呼用？

十份有檔放天燈既呀嬸都識 仲講得好過譚仔呀姐 佢仲話係呀爸呀媽教 因為佢地都係廣東人 話祖宗既語言一定要識 如果個個香港人都有呢種觀念就好

Algeria係阿拉伯文唔係希伯來文。

上野阿美橫丁
築地有d 都識
呢個好食 即食ok 100蚊3 包

去旅行都會有去啲語言聚會咁

台北有好幾個鬼佬都識廣東話（加幾種亞洲語言，如華語、台語、泰文、日文等）
有個日本阿叔識日文英文之餘仲有華、台、粵、滬、溫州。
同到佢用上海話傾計佢已經好興奮，我個腦就已經overheat咁run緊，佢講埋溫州話我就已經停咗。
上海就普遍都係本地人為主，偶有台灣同新加坡，但唔多鬼佬。
東京就乜籍人士都有，而且去得嘅日本人都幾願意學（因為畀咗錢）。
香港嘅有冇人有去 lol

西班牙 d檔仔係咁講埋嚟睇埋嚟揀

仲有荷蘭 講hk not china hk not china

所以我去旅行好少亂講野

築地場外市場有檔個檔主啲廣東話好勁，可以好標準咁講到啲食物名，又識講你好、多謝、好味

去松山道後溫泉有個拉人力車嘅識好多廣東話，可能越嚟越多香港人去

我南非架碌柒